連登禮貌運動 Day 18

禮貌
保暖

Daily fact:
今日講多D野
尋日見到有巴打展開激烈討論
但係好似唔太開心收場
我對佢有D唔好意思，所以想今日講兩句

我覺得：
真理存在喺世界入面，物質世界之於算式，人造世界之於code
佢地睇唔到，你只能夠透過佢地導致嘅影響，間接感知佢地嘅存在
人類好聰明，可以用語言同運算寫D真理出嚟，但係各有盲點
運算寫唔出現象具體係點，只能夠透過數字嘅大細剪影出受真理影響下，物質點受牽引，例如：D光入其他界質，之後條路點屈，我地有Snell's law
但係，有時運算解釋D現象時，有人會唔明，所有語言就可以用嚟描寫真理導致嘅現象
利用語言，我地可以用比喻嚟描述現象
例如：電子走嚟走去，但大部份都喺嗰個地方，我地叫個地方做電子雲
但係，語言有個問題，我用嘅字同你嘅會有D唔同，同一個字大家又有唔同睇法
例如：某人係小丑。（1）
小丑對A係褒，因為A鍾意搞笑嘢。
小丑亦對B係貶，因為B份人認真。
（1）由此可見對唔同人會有見解，可以睇成某人係喜劇演員又得，又可以諗成某人搏出位，嘩眾取寵。

因此，呢個世界有詭辯家嘅出現，佢地身經百戰，鍾意用語言同人一決高下，決戰嗰陣就用盡法寶：偷換概念、合成、訴諸權威、斷章取義……，樣樣法寶都用到出神入化。但係，佢地鍾意研究人地嘅言論有咩缺點，多過修正自己殘破嘅論點。佢地捉到人地嘅尾巴，就好似如獲至寶，至此陳腔濫調，不斷攻擊人地嘅漏洞，即使人地點修正同解釋，佢地都可以睇個銀仔大過pizza
喺良好嘅辯論入面，真理可以愈辯愈明，但係喺詭辯家介入後，真理就因為語言嘅詮釋同詭辯大法寶變得模糊。
而對付詭辯家嘅最好方法就係沉默－費事理佢地。簡單又直接。
惡魔作惡對惡魔嚟講係真理，比佢地挖個窟自己惡飽佢，可能對佢地同我地嚟講係最好。
所以，我想寄語各位巴打師兄：對付詭辯家，沉默是金。
世俗D講：睇在蝶蝶份上，留翻啖氣暖肚

最後，要多謝番尋日巴打嘅妙語連珠

屌你老母臭閪

多謝關心

蝶蝶

hello

Minecraft開發員出tweets諷刺中國

Gute Nacht

bonne nuit
Minecraft開發員出tweets諷刺中國

傻西，講一大輪都唔知講乜春

總之撐你就係好人，鬧你就係詭辯？

你成日活係自己世界，用個傻閪同溫層黎圍爐取暖唔覺得噁心？

真完美演繹詭辯家

上連登咁有禮貌托柒咩